% Exercícios.
%
% Fecho de conexo por caminhos.

\begin{exercise}
  \label{exerc:fecho_de_conexo_por_caminhos}
  Dê um exemplo de um espaço topológico $X$,
  com um conexo por caminhos $C \subset X$,
  e um conjunto $D \subset X$ que não é conexo por caminhos,
  mas que seja tal que
  \begin{equation*}
    C
    \subset
    D
    \subset
    \closure{C}.
  \end{equation*}

  \begin{hint}
    Não se descabele!!!
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Tome $X = \reals^2$,
    $C = P_2$ do Exemplo \ref{ex:espaco_pente}
    e
    $D = P_2 \cup \set{(0,1)}$.
    Como já foi demonstrado
    no Exemplo \ref{ex:espaco_pente},
    $D$ não é conexo por caminhos,
    mas $C$ e $\closure{C}$ são.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Dê um exemplo de um espaço topológico $X$
  que não é conexo por caminhos,
  mas que contém um conjunto denso $C \subset X$
  tal que $C$ é conexo por caminhos.

  \begin{hint}
    Não se descabele!!!
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Ao invés de tomar $X = \reals^2$,
    basta tomar $X = D$
    no Exercício \ref{exerc:fecho_de_conexo_por_caminhos}.
  \end{answer}
\end{exercise}
